申請大馬第二家園計劃全攻略

財務需求

年齡低於50歲的申請者

必須證明有至少50萬馬幣(約96萬港元)流動資產，同時證明擁有海外收入每月1萬馬幣，並且在大馬開設一個有30萬馬幣(約58萬港元)的定期存款戶口。

一年後，可以取出最多15萬馬幣作為購買房屋及汽車，或子女在馬來西亞教育及醫藥費之用。 從第二年開始至停止參與計劃，戶口必須存有至少15萬馬幣(約29萬港元)。

成功申請者，一旦購買價值100萬馬幣(約193萬港元)或以上的房地產，只需符合存入15萬馬幣定期存款的基本要求，但條件是物業必須已還清按揭，並已取得地契和土地擁有權文件。除非終止參與「第二家園」計劃，否則申請者不能提取有關定存數額。

年齡50歲和以上的申請者

必須證明擁有至少35萬馬幣(約68萬港元)的流動資產，同時證明擁有海外收入每月1萬馬幣，並在大馬開設一個15萬馬幣的定期存款戶口。退休人士必須出示獲得政府認可退休金的證明，數額為每月1萬馬幣。

一年期限之後，可以取出最多5萬馬幣作為購買房屋及汽車，還有子女在馬來西亞教育費及醫藥費相關開支。 第二年開始至終止參與此項計劃為止，必須保存至少10萬馬幣。

成功申請者，一旦購買價值100萬馬幣或以上的房地產，只需符合存入10萬馬幣定期存款的基本需求，但條件是物業必須已還清按揭，並已取得地契和土地擁有權文件。 除非終止參與「第二家園」計劃，否則申請者不能擅自提取有關定存數額。 除非終止參與「第二家園」計劃，否則申請者不能擅自提取有關定存數額。
申請要求

所有的申請者和他的家屬(配偶和21歲以下子女)，必須呈交由馬來西亞任何一所私人醫院，或註冊診療的體檢報告。 成功申請者及家屬，必須擁有受馬來西亞認可的任何保險公司所提供醫藥保險。不過，因年齡或健康狀況而無法簽購保單的申請者，則可豁免遵守是項條例。 個人直接申請者需要支付保證金。馬來西亞移民局按照國籍規定的保證金列表，數額從200令吉至2000令吉。

老實講移民大馬真係幾簡單

留名

Welcome

得罪講句 玻仔都話有得諗下
大馬不了

其實唔係移民，係當地十年期居住權
不過唔可以係當地就業，但退休去應該幾正

點樣退休可以擁有海外收入每月1萬馬幣，有既話係香港都可以過得唔太差

你好

所以個 計劃係ON9 退休先來, 個時都55歲

馬拉俾人印象係窮, 但我識幾個馬拉華人都幾有錢下.

馬拉華人大部份都好有錢wow

Pavilion
做野定旅遊？

老婆係 馬拉人

介唔介意講住邊頭？

D個係唔係 吉隆坡個商埸, 我好似有去

甲洞

咪你張相個mall
甲洞都好住啊
Me PJ